西班牙中央政府初步成功接管加泰政府機關

- 西班牙任命嘅加泰警察總長成功上任.
- 部份加泰公務員對效忠西班牙政府定加泰獨立政府持觀望態度.
- 西班牙檢控部門展開對加泰自治區前主席普伊格蒙特嘅檢控程序.
- 星期日由"愛西力"同"幫西出聲"嘅統派集會晌巴塞羅那舉行, 當地警方估計有三十萬人參加.

Catalonia's Parallel World Collides With Harsh Spanish Reality
By Rodrigo Orihuela, Marine Strauss, and Todd White

As children return to school and parents to their jobs, it could be like any other week in the Spanish region of Catalonia. But for those who support President Carles Puigdemont and his separatists, it's the first working day of Europe's newest republic.

Parallel worlds persisted in Barcelona over the weekend, with Puigdemont styling himself head of the new sovereign state and the Spanish government beginning the process of reasserting control over the rebel region after its declaration of independence on Friday.

"It's been a completely baffling weekend," Barcelona Mayor Ada Colau told La Sexta television on Sunday night. "Decrees aren't signed, the republic isn't proclaimed, the same flag continues to fly over the regional government's headquarters, and nobody says anything."

The confusion may be cleared up quickly once officials in Madrid get on with the task at hand. Right after Catalan lawmakers voted to set up an independent state, Prime Minister Mariano Rajoy unleashed the power of his Spanish authorities to set up a confrontation that will play out this week.

The first stage of the takeover of the regional administration passed off smoothly on Saturday with a new chief installed in the Catalan police force. Over the coming days, many civil servants in Barcelona will also have to decide whether to follow the banished Catalan leaders' calls to resist their Spanish masters or acquiesce to the new regime.

Spanish prosecutors meanwhile plan to start pressing rebellion charges against Puigdemont and his ousted government, the El Pais newspaper reported.

Puigdemont called for "democratic opposition" in a recorded television speech, while a leading activist, Jordi Sanchez, issued a statement from jail advocating "Gandhi-style resistance."

Defending Spain

Over the weekend, hundreds of thousands of Catalans flooded the center of Barcelona to protest against independence. Opposition lawmakers left the chamber for the vote in the regional parliament on Friday, complaining that the separatist majority has ridden roughshod over the rule of law since ramming through the framework for an illegal referendum on secession almost two months ago.

"The more moderate and pragmatic elements probably realize they're not going to get very far," said Caroline Gray, a lecturer in politics and Spanish at Aston University in the U.K. who specializes in nationalist movements. "The more radical elements, however, are in the parallel universe of the new republic -- and that disconnect worries me. The situation could turn unpredictable if Spain moves in to take control."

Rajoy on Friday dissolved the Catalan government, placed its administration under direct control of his deputy, Soraya Saenz de Santamaria, and called elections in the region for Dec. 21. Deputy Minister for Territorial Administration Roberto Bermudez de Castro will arrive at the regional government's headquarters on Monday to continue the central government's intervention, El Periodico de Catalunya, a Barcelona-based daily reported.

'Viva España'

Sunday's pro-Spain demonstration -- 1 million people estimated by the government, 300,000 by the local police -- saw protesters carrying Spanish, Catalan and European Union flags pour through the Barcelona streets. Three of Spain's four largest national parties -- Rajoy's People's Party, the Socialists and Ciudadanos -- took part in the demonstration.

Elderly people draped in Spanish flags and families with children were also among the crowds as helicopters flew overhead. Some shouted "Viva España" or "Puigdemont in prison." One moment of tension came when about 50 protesters circled around three vans of the Mossos d'Esquadra, the Catalan police, shouting, "You're not our police, you're Puigdemont's bodyguards. Get out."

Their chief, Josep Lluis Trapero, was fired over the weekend and is facing charges of sedition as part of an investigation into events surrounding the illegal referendum on Oct. 1. The Mossos have been ordered to take down photos of Puigdemont from their police stations, Efe newswire reported.

Aside from the protest, it was business as usual in Barcelona: no visible show of force from authorities, shops were packed and tourists swarmed down the central artery of La Rambla. The red and gold Spanish flag flew from both City Hall and the Catalan regional government building.

Underdog's Victory

Puigdemont spent at least part of his weekend in his home town of Girona, north east of the regional capital. The town's soccer team, playing in Spain's top division for the first time in its history this year, scored a surprise win over Real Madrid on Sunday.

"The victory over one of the world's great teams is a perfect example and a reference for many situations," Puigdemont tweeted, adding a winking emoji.

An opinion poll on Saturday projected the separatist bloc will lose its fragile majority in December's regional election. A survey by Sigma Dos for El Mundo newspaper showed the pro-independence groups winning 65 out of 135 seats in the regional assembly, down from 72 in 2015.

While the phalanx of pro-independence activists and is unlikely to give officials from Madrid an easy ride in the coming weeks, other Catalans are keen to put the political spectacle to one side and focus on their own challenges.

"I have bills to pay and two daughters," said Pere Garcia, 52, who mans a stall in the center of Barcelona. "Politics won't pay bills. I still have to go to work whether this is Spain or an independent republic."

— With assistance by Charles Penty, Joao Lima, Vidya N Root, Esteban Duarte, and Maria Tadeo

部份加泰自治區被炒官員照常番工, 但係之後當地警方通知佢地再留晌辦公室就拉得之後, 佢地就閃人了.

暫時自治區前主席普伊格蒙特冇公開露面.

Josep Rull, a former member of Puigdemont's cabinet, posted a picture on Twitter of him working at his desk. He left a short time later after police informed him that he was committing a crime, El Mundo reported. A press officer for the Catalan government said she couldn't confirm if Puigdemont had been or would be at the office on Monday.

"We continue to work," Carme Forcadell, the speaker of the dissolved Catalan Parliament, tweeted Monday, attaching a video of her arrival at the parliament building. She later left the building, Catalan broadcaster TV3 reported.

西班牙地球報做嘅民意調查, 七成六嘅加泰人想正正式式搞次公投, 三成四嘅支持脫離西班牙獨立.

But support for independence may be declining, a Sigma Dos poll for El Mundo showed Monday. While 76 percent of Catalans said they want an official referendum, just 34 percent said they were in favor of breaking away from Spain. The survey was conducted between 0ct. 23 and Oct. 26 -- before the regional parliament declared independence last Friday.

(西班牙文調查結果)

呢個網同愛港力果d冇分別

唔熟西班牙調查機構, 唔識答你.

唔知加泰下一步會點呢

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

我答你又驚俾你話我鼓吹失敗主義喎.

唔係西班牙有效率, 而係加泰果邊冇乜真係點抵抗囉.

佢話接管就接管？
無人封鎖邊界？

佢可以搵咩人去封鎖邊界? 拉鐵絲網都拉唔切啦.

你當佢地D自治區係南斯拉夫個D軍隊都有埋咩

仲等咩
開西班牙拖啦

用咩開? 開瓶器呀?

驚d乜？
hunter gor話會有plan b架

無軍隊的後果

香港一樣命運

覺唔覺一班軍隊都無就叫獨立既人要驗腦

可能因為未拉, 所以先唔可以啟動到plan B咋~

幫西出聲

用腦思考 = 散佈失敗主義

加泰獨派駐連登總領事

西班牙政府消息透露, 普伊格蒙特去咗布魯塞爾.

Former Catalan regional premier Carles Puigdemont is in Brussels, on the day that the state prosecutor announced that he will be facing charges of rebellion, sedition and misappropriation of funds.

On Sunday, the Belgian secretary of state for asylum and migration, Theo Francken, sparked controversy after opening the door to granting Puigdemont asylum. This offer was later denied by the Belgian prime minister, Charles Michel.

西斑牙薑融同西斑牙私煙咁撚勁嘅！

然後關口，貨幣發行，自己憲發，法律，軍隊，UN，WTO席位，外交，國際承認為獨立國家，駐各國大使/領事館呢啲都會慢慢有
你同我定啦

笑撚左

腦都冇驗黎為乜

拉網5分鐘可以拉50米啦

庫爾德人就唔同

庫爾德人有自己軍隊
伊拉克軍隊 唔敢攻入去, 捉庫爾德主席

你知唔知庫爾德自治政府主席因為獨立宣言之後唔夠人打單嘢孭鑊, 啱啱辭咗職?

警察都未控制到就宣布獨立？

呢班獨撚又廢，唔支持佢地就話人五毛

Redbaron85163冒認我

LIHKG @ Android

個個攞住個鍵盤去打仗

拎你個鍵盤去圍住條邊界囉